<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Deployment Template :: IT From Scratch</title>
    <link>//localhost:1313/note/03_source-control/01_gitlab/02_ci-cd-template/02_deployment_template/index.html</link>
    <description>Cloud and Virtual Machine&#xD;AWS/CF-Provision-and-Deploy-EC2.gitlab-ci.yml&#xD;Dùng CloudFormation để tạo hạ tầng và deploy lên EC2 AWS/Deploy-EC2.gitlab-ci.yml&#xD;Deploy một ứng dụng lên EC2 AWS/ECS.gitlab-ci.yml&#xD;Deploy lên Dịch vụ AWS ECS Jobs/Deploy/ECS.gitlab-ci.yml&#xD;Một template công việc (job) để deploy lên ECS, thường được dùng bởi Auto DevOps Jobs/Deploy.gitlab-ci.yml&#xD;Template công việc deploy cơ bản GCP.gitlab-ci.yml&#xD;Template chung cho Google Cloud Platform Heroku.gitlab-ci.yml&#xD;Deploy lên Heroku Serverless.gitlab-ci.yml&#xD;Template chung cho framework Serverless AWS/EKS.gitlab-ci.yml&#xD;Deploy lên Amazon EKS - Kubernetes AWS/lambda-deploy.gitlab-ci.yml&#xD;Deploy hàm AWS Lambda Container &amp; Kubernetes&#xD;OpenShift.gitlab-ci.yml&#xD;Dành cho việc triển khai lên nền tảng OpenShift Packer.gitlab-ci.yml&#xD;Dùng để build và đẩy (push) Docker image Infrastructure as Code (IaC) Deploying&#xD;Terraform.gitlab-ci.yml&#xD;Template chính cho Terraform để quản lý hạ tầng Terraform.latest.gitlab-ci.yml&#xD;Luôn dùng phiên bản Terraform mới nhất Terraform.gitlab-ci.yml&#xD;Dùng để tạo các machine image PaaS Platform &amp; Static Website&#xD;Pages/Auto-DevOps.gitlab-ci.yml&#xD;Dùng cho GitLab Pages Pages/Hugo.gitlab-ci.yml&#xD;Dùng cho trang tĩnh Hugo Pages/Jekyll.gitlab-ci.yml&#xD;Dùng cho trang tĩnh Jekyll Pages/HTML.gitlab-ci.yml&#xD;Template cơ bản nhất, nó không “build” gì cả, chỉ đơn giản là lấy một thư mục (thường là public) chứa các tệp HTML/CSS/JS tĩnh của bạn và deploy chúng Pages/Gatsby.gitlab-ci.yml&#xD;Dùng cho Gatsby để build các trang web tĩnh hiệu suất cao bằng React và GraphQL Pages/Docusaurus.gitlab-ci.yml&#xD;Dùng để build và deploy các trang web làm bằng Docusaurus. Đây là SSG do Meta (Facebook) tạo ra, rất mạnh mẽ để xây dựng các trang tài liệu (documentation), đặc biệt là cho các dự án React Pages/Eleventy.gitlab-ci.yml&#xD;Dùng cho Eleventy (11ty). Đây là một SSG hiện đại, linh hoạt và rất nhẹ, không phụ thuộc vào một framework JavaScript cụ thể (như React hay Vue) Pages/GitBook.gitlab-ci.yml&#xD;Dùng cho GitBook, một công cụ chuyên dụng để xây dựng các cuốn sách trực tuyến, tài liệu kỹ thuật, hoặc cơ sở tri thức (knowledge base) đẹp mắt Pages/MkDocs.gitlab-ci.yml&#xD;Dùng cho MkDocs, một SSG viết bằng Python, được thiết kế đặc biệt để tạo các trang tài liệu (docs) từ các tệp Markdown một cách nhanh chóng và đơn giản. Pages/Pelican.gitlab-ci.yml&#xD;Dùng cho Pelican, một SSG khác cũng được viết bằng Python, thường được dùng để tạo blog và các trang web cá nhân. Pages/VuePress.gitlab-ci.yml&#xD;Dùng cho VuePress, một SSG được phát triển bởi nhóm Vue.js, tối ưu hóa cho việc viết tài liệu kỹ thuật, với các tính năng tích hợp sẵn cho việc này.</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <atom:link href="//localhost:1313/note/03_source-control/01_gitlab/02_ci-cd-template/02_deployment_template/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  </channel>
</rss>